領展再賣逾10商場 黑石基金積極洽購 市值料逾百億

領展（0823）近年積極出售手頭物業，繼去年11月以230億元出售16個商場予基匯資本及相關人士後，市場消息指，領展旗下超過10個商場，包括鴨脷洲利東邨商場等，近期獲基金黑石集團（Blackstone）積極洽購，有機會短期內落實成交，市場估值逾百億元。

就上述市場消息，領展回覆本報查詢時稱，「如9月24日的聯交所通告所指，我們正評估資產組合，藉以優化資產組合，並為基金單位持有人創造價值。我們未有就任何方案作出決定，而評估可能會或不會導致任何交易。對於市場傳聞，不作評論。」事實上，上月24日、即中秋節當日領展已發出通告，「管理人擬評估領展之資產組合，已委聘匯豐（作為財務顧問）及戴德梁行（作為房地產顧問），資產組合評估可能涉及潛在的資產出售及/或收購」。

山景邨商場規模最大 連638個車位

領展新一批獲洽購的商場名單首度曝光，該批涉逾10個商場，規模較大要數到屯門山景邨商場，面積約12.14萬方呎，連638個車位，據領展2017/18年度年報資料，物業今年3月份估值約13.9億元水平。不過，若數位置較佳，則包括鴨脷洲利東邨商場、沙田秦石邨商場、橫頭磡邨宏暉中心等，其中利東邨商場鄰近港鐵南港島線利東站，面積約8.5萬方呎，設687個車位，今年3月估值約11.4億元，秦石邨商場則鄰近馬鐵車公廟站，面積約6.1萬方呎，設583個車位，3月份估值約7.7億元，而橫頭磡邨宏暉中心則在港鐵樂富站附近，但規模較細，僅約2.65萬方呎，連290個車位，3月份估值約5億元。

大部分商場未翻新 升值潛力高

綜合市場資訊，今批獲洽購的領展商場，今年3月份時總估值約90億元。不過，據業內人士指出，由於當中不少商場都未翻新，未來升值潛力高，估計若落實售出，成交價或有機會超過100億元。另值得一提的是，過往領展出售旗下屋邨商場，多是以招標形式出售，但早前發出的通告卻稱「管理人已與獨立第三方進行獨家協商安排」，換言之，今次領展出售物業料採取與過往不同的形式。

黑石去年入標敗於基匯

據悉，領展旗下超過10個商場正積極獲洽購，而有關財團包括去年亦有入標爭奪另一批17個商場的黑石集團，雖然黑石集團是全球最大房地產投資基金之一，據該公司官方網頁，該公司旗下投資組合總值約2390億美元（即約1.86萬億港元），但去年爭購的一批商場，最終卻由基匯資本及相關人士奪得。

外資基金實加租加到爆

咁睇好香港

應該係買完又拆細賣
好多時買完之後
淨係拆個停車場出嚟賣已經夠回七八成本

幾好奇領展賣晒呢d資產 仲點搵錢

可能咁講
領匯睇到啲野，覺得依家賣係最好時機都未定

擺明係。做左咁多年本地屋邨商場。咩價值佢地好清楚

咁d錢投資邊到

無記錯上次賣完係買大陸物業。回購 還債同留cash
年報講香港未有咩值得買住
人地高位套現拎黎回購還債好過

趁高估值套緊現減債回購啦
唔似香港高質業主無懼市場風浪。反正100年後實升番

內幕